英國《金融時報》記者：「中華民族」華裳早就被台港戳破了！

金融時報記者：「中華民族」華裳早就被台港戳破了！

許銘洲/編譯 2018-08-05 04:00

英國《金融時報》記者白杰明（Ben Bland），7月29日在推特發出關於中港台關係的10點思考筆記。他列舉的概要內容如下（譯註：基於譯文清晰起見，必要時會增加一些背景說明）：

一、中國強化力道打壓港台的舉動，應該得到國際社會關注；它突顯國際間廣泛的「價值衝撞」（clash of values）對立已經成形，當中國這個世界上最強大的「威權國家」，下定決定心要伸展其全球影響力。

二、中國於7月17日，針對微型的香港民族黨（該黨主張：民族自強，香港獨立，召集人為陳浩天），發出禁制令，認為該黨煽動顛覆，危及國家安全，並由港警登門送上禁止活動通知書，（不過）該黨仍可以在21天內提交書面抗辯。中國的過度反應，展現其大規模對付香港民族主義的包圍封口策略；其與中國在國際間封殺台灣國際空間手段，可謂如出一轍。香港民族黨則在臉書回應指出，對付中國殖民者，以及港府傀儡政權；人民應該透過「對抗行動」，來表達「香港人」的自我定義。

三、許多香港民主人士指出，中國將香港民族黨視為迫近威脅、危及國安，是可笑舉動。中共目的，在於向其他港人發出警戒，告訴他們不要討論爭議性的「香港民族主義」理念。

四、中共政權發出威脅，意圖實現「殺雞儆猴」目的，卻難以迴避「民主價值」在港台已經根深柢固的事實。僅管中共確實擔憂，「民主價值」帶給威權體制根本威脅，也會戳破包裏著華麗外衣的「中國夢」。

五、共黨理論家，早就指陳「和平演進」（peaceful evolution）觀念的禍害；因為民主價值將不時從裡面滲漏傾洩而出；例如透過港台的工會活動、公民社會主張，以及言論自由等方式，蔓延開來。

六、中國國家主席習近平，2017年間曾向香港發出警告指出，任何企圖在香港，從事滲透、破壞中國，是跨越紅線，絕不允許的行徑。這就為什麼，香港曾有多名書商遭到中共綁架（其中的香港書商桂民海，遭中國指控泄露國家秘密與情報罪，從2015銅鑼灣事件至今，他仍被羈押在寧波市公安局看守所。）

七、台灣人幾乎全面拒絕統一；港人亦對共黨統治廣泛反感，皆意味著北京的「主權觀」遭遇根本挑戰（譯註：更何況，越來越多國際人士支持，中國是中國，台灣是台灣，兩者互不相干。）

八、對於中共一心想要實現的中華一體化「中國夢」，多數港台人士不以為然；這將讓中國在國際間推銷的「中華民族」、「華人社區命運共同體」品牌，行銷受阻。

九、香港人口數約為700萬，加上台灣的2,300萬，概皆同屬跟中國同文同種「華人」（譯註：台灣外籍學者特登（Michael Turton）對於《金融時報》記者白杰明的這項觀點並不認同，他認為台灣人，並非「中華民族」一員；而且所謂的中華民族概念，是中國基於政治目的創造出來的「偽造詞」，世界上也從來沒有一個種族，叫做「中華民族」。）

十、台灣總統蔡英文曾將台灣處境，比喻為「礦坑裡面的金絲雀」（canary in the coal mine，原意為礦工將金絲雀帶到礦境裡面，一旦有毒氣體如一氧化碳過多，導致金絲雀死亡，那麼礦工們就要趕快逃離。其意將台灣處境，引申為「預警者」）；香港處境也同樣扮演預警者角色，如今其民主理想，以及民主體制，接連遭受中共侵害、蹂躪殆盡。

終於有西人講呢樣野

九、香港人口數約為700萬，加上台灣的2,300萬，概皆同屬跟中國同文同種「華人」（譯註：台灣外籍學者特登（Michael Turton）對於《金融時報》記者白杰明的這項觀點並不認同，他認為台灣人，並非「中華民族」一員；而且所謂的中華民族概念，是中國基於政治目的創造出來的「偽造詞」，世界上也從來沒有一個種族，叫做「中華民族」。）

有無指引？

台灣起碼有美帝睇住，香港只得英國關注下，真正亞細亞孤兒，只要上面一發癲，香港就係咁先

中國政府/五毛 有冇表示抗議/反對

唯有等中華帝國解體

核電廠圍住廣東省起， 一有事就引爆

北佬

中國有韓，俄，哈薩克族。
所以南韓，北韓，俄羅斯，哈薩克都係中華民族

關咩事 你廣東經濟工業發達 用電需求大好正常

不過個核電廠係大陸入面設 由大陸人管理就....就要對中國有信心呀

無限擴大
所有身上流住一點點中華民族人血
就歸納為中華民族子孫
即係中國人

鄭成功係閩日混血兒
係日本出生長大
被歸類為中華民族英雄

上面發爛唔會嘅！

唔驚搞到美元同港幣脱勾！大陸人仔就真係廢紙啦

連香港都可以輸出秩序去支那呢個亞細亞秩序窪地

叫漢人